\selectlanguage{dutch}
\section{Bijlage: Acceptatietesten}
\label{bijlage:acceptatietest}

\subsection{Test 1: Niet-functionele eisen}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en):  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} nf-req-1 (SH): De connectoren van de sensoren moeten vastgeklikt of vastgeschroefd kunnen\\ worden.\\  
                                                 nf-req-2 (CH): Het product heeft een afmeting van 3,5x5,5 cm.\\  
                                                 nf-req-3 (CH): Het product weegt maximaal 500 gram.\\  
                                                 nf-req-4 (WH): Het product is waterdicht. \\ 
                                                 nf-req-5 (SH): Het systeem moet kunnen werken met twee of drie LSH20 batterijen in serie.\\
                                                 nf-req-6 (SH): De te ontwerpen print moet een output pin bevatten voor de externe led \\ om
                                                                de status van het systeem aan te geven.\\
                                                 nr-req-7 (CH): Bij het downloaden van de gemeten data, met alle sensoren ingeschakeld, \\is
                                                                het wenselijk dat het maximaal 60 minuten duurt.\end{tabular}\\ \hline
    Voorwaarden:    & In  bezit zijn van het prototype.                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testinvoer:    & Geen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testuitvoer:   & Geen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Criteria:      & Geen                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
    Testprocedure: & 1. Controleer het prototype overeenkomt met de niet-functionele eisen                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    \end{tabular}
\end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 2: Het verwerken van de ontvangen data 1/2}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=14cm, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en)   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel activatie -en als com-\\ municatie mode via een input pin.\\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz\\ kunnen instellen.\\ REQ-1.6 {[}MH{]}: Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-\\ tijd, door middel van een input via het interface.\\ REQ-1.8 {[}MH{]}: Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij het instellen\\ van het systeem en het downloaden van de opgeslagen meetdata.\end{tabular}                                               \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriele verbinding.\\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geupload in het systeem.\\ Het systeem wordt gevoedt met een voeding van de usb kabel.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: De gebruiker voer via het interface aan of uit in.\\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De gebruiker voert gewenste sample rate in tot maximaal 2000 Hz.\\ REQ-1.6 {[}MH{]}: De gebruiker voert de huidige tijd in met uren, minuten en seconden.\\ REQ-1.8 {[}MH{]}: Verbind het systeem met een pc of een laptop via de USB kabel.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activatie- of communicatie modus ingeschakeld.\\ REQ-1.3 {[}MH{]}: Het systeem geeft na invoer een bevestiging van de ingestelde sample rate. \\ REQ-1.6 {[}MH{]}: Het systeem synchroniseert de RTC met de ingevoerde waarde.\\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker kan het systeem instellen via het interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.1 {[}MH{]}: Het systeem wordt in activation mode gezet bij aan. Bij uit in communicatie mode.\\ REQ-1.3 {[}MH{]}: De waarde van de bevestiging komt overeen met de ingestelde waarde.\\ REQ-1.6 {[}MH{]}: De RTC houdt tijd bij, de afwijking hiervan is 1 procent.\\ REQ-1.8 {[}MH{]}: De gebruiker heeft toegang tot het instellen van het systeem via dit interface.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.\\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.\\ 3. Zet het systeem in activatie modus en controleer of dit klopt.\\ 4. Zet het systeem in communicatie modues en controleer of dit klopt.\\ 5. Voer de sample rate tot max. 2kHz in en controleer de terugkoppeling met de ingestelde waarde.\\ 6. Geeft aan via het interface de RTC te willen synchroniseren. \\ 7. Voer de waarde in voor de RTC in uren, minuten en seconden.\\ 8. Controleer of de ingestelde tijd overeenkomt met de huidige tijd.\\ 9. Herhaal voorgaande stappen met gevarieerde waardes.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}    
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 3: Het verwerken van de ontvangen data 2/2}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=14cm, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en)   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: De meetdata van het systeem zou kunnen worden bemachtigd binnen 60 minuten\\ via een seriele verbinding met alle sensoren ingeschakeld.\\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De gemeten data moeten gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters.\\ REQ-1.5 {[}SH{]}: Zolang het systeem actief is moeten zowel de gemeten data als de gekalibreerde\\ data opgeslagen worden met een Real-time Clock in uren, minuten en seconden.\\ REQ-1.7 {[}MH{]}: Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van\\ de sensoren.\end{tabular}                                                                                                                                            \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriele verbinding.\\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geupload in het systeem.\\ Het systeem wordt gevoedt met een voeding van de usb kabel.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: Geeft via het interface aan om de opgeslagen meetdata te willen downloaden.\\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De opgeslagen meetdata wordt gedownload.\\ REQ-1.5 {[}SH{]}: De opgeslagen meetdata wordt gedownload.\\ REQ-1.7 {[}MH{]}: Geeft via het interface aan om de sensoren te willen synchroniseren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: De opgeslagen meetdata wordt gedownload.\\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De meetdata worden gekalibreerd met de kalibratie-parameters.\\ REQ-1.5 {[}SH{]}: De opgeslagen data wordt gedownload met tijdstip in uren, minuten en seconden.\\ REQ-1.7 {[}MH{]}: De gebruiker kan de sensoren kalibreren.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-1.2 {[}SH{]}: Het proces bij het downloaden van data duurt niet langer dan 60 minuten.\\ REQ-1.4 {[}SH{]}: De rauwe meetdata en de gekalibreerde meetdata zijn gedownload. De afwijking\\ komt overeen met de ingestelde kalibratie-parameters.\\ REQ-1.5 {[}SH{]}: De afwijking van de opgeslagen tijdstip is niet meer dan 1 procent.\\ REQ-1.7 {[}MH{]}: De sensoren zijn gekalibreerd.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.\\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.\\ 3. Kalibreer de sensoren via het interface.\\ 4. Geeft aan het systeem om te willen downloaden van opgeslagen meetdata.\\ 5. Komt over 60 minuten terug en controleer of de download proces is geslaagd.\\ 6. Controleer of de rauwe meetdata en de gekalibreerde meetdata opgeslagen zijn.\\ 7. Controleer of bij elke iteratie van opgeslagen data een tijdstip is opgeslagen.\\ 8. Voer de waarde in voor de RTC in uren, minuten en seconden.\\ 9. Controleer of de ingestelde tijd overeenkomt met de huidige tijd.\\ 10. Herhaal voorgaande stappen met gevarieerde kalibratie waardes.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}

\newpage

\subsection{Test 4: Beheer externe sensoren}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en)   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}MH{]}: De gemeten waarde radius in meters van de pijpleiding door de Caliper tool,\\ moet ingelezen worden door het systeem.\\ REQ-2.2 {[}MH{]}: De druk op de tool in bar, gemeten door de Caliper tool, moet ingelezen worden\\ door het systeem.\\ REQ-2.3 {[}MH{]}: De temperatuur in de tool, tot maximaal 100 ◦ C en gemeten door de Caliper\\ tool, moet door het systeem worden ingelezen.\\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De versnelling in meter/s$^2$, gemeten door de Caliper tool, moet ingelezen worden\\ en de afgelegde afstand berekenen door het systeem.\end{tabular} \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.\\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het systeem.\\ Het systeem wordt gevoed met een voeding van de USB -kabel. In bezit zijn van een\\ temperatuur sensor en potentiometers. De potentiometers worden aangesloten aan de voeding\\ en het systeem, deze worden als de hoekverdraaiings- en druk sensoren gesimuleerd.\end{tabular}                                                                                                                               \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: Sluit vier potentiometers aan de voedingen en het systeem. \\ REQ-2.2 {[}SH{]}: Sluit wee potentiometers aan de voeding en het systeem.\\ REQ-2.3 {[}SH{]}: Meet de huidige temperatuur.\\ REQ-2.4 {[}MH{]}: Simuleer een afstand van 3 meter.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: Neem aan dat bij 5 V gelijk is aan 45 graden en dat de \\ aanliggende zijde van de tanges gelijk is aan 3 cm.\\ REQ-2.2 {[}SH{]}: Neem aan dat bij 5 V gelijk is aan 250 bar.\\ REQ-2.3 {[}SH{]}: De gemeten temperatuur komt overeen met de gelezen temperatuur\\ door de temperatuur sensor.\\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De gemeten afstand door de versnellingssensor komt overeen met de\\ gesimuleerde afstand.\end{tabular}                                                                                                                                            \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-2.1 {[}SH{]}: De straal gemeten door de hoekverdraaiingssensor is gelijk aan 4,86 cm (3tan45).\\ De afwijking bij deze is maximaal 5\%.\\ REQ-2.2 {[}SH{]}: De afwijking van de gemeten waarde door de druksensor is maximaal 5\%.\\ REQ-2.3 {[}SH{]}: De afwijking van de gemeten temperatuur door de temperatuur sensor is max. 5\%.\\ REQ-2.4 {[}MH{]}: De afwijking van de gemeten afstand door de versnellingssensor is max. 5\%.\end{tabular}                                                                                                                                \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.\\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.\\ 3. Kies voor activatie mode.\\ 4. Volg de instructies van de testinvoer.\\ 5. Controleer de testuitvoer.\\ 6. Controleer de criteria.\\ 7. Herhaal bovenstaande stappen met gevarieerde waarde.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
\end{tabular}
\end{adjustbox}
    \end{table}

\newpage

\subsection{Test 5: Beheer interne sensoren}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Klanteis(en)   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: De versnelling en de hoeksnelheid, gemeten op de PCB moet ingelezen worden\\ door het systeem.\\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen\\ worden door het systeem.\\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de batterijen in serie een spanning\\ hebben van 4 V.\end{tabular}                                                                                                                                                            \\ \hline
    Voorwaarden:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is verbonden met een laptop, of een pc via een seriële verbinding.\\ De code voor software is van de nieuwste versie en alvorens geüpload in het systeem.\\ Het systeem wordt gevoedt met een externe voeding van 12 V. In bezit zijn van een\\ temperatuur sensor.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
    Testinvoer:    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: Leg de PCB plat op een oppervlak.\\ REQ-3.2 {[}MH{]}: Meet de temperatuur van de interne temperatuur sensor met een \\ externe temperatuur sensor.\\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Verlaag de spanning naar 3 V.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
    Testuitvoer:   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: twee assen is gelijk aan 0 en één as is gelijk aan 1.\\ De hoeksnelheid is gelijk aan 0 m/s2\\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De interne temperatuur meet de temperatuur on-board.\\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Het systeem geeft via het interface aan dat beide modus zijn uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    Criteria:      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}REQ-3.1 {[}MH{]}: Als de PCB plat ligt, dan moeten twee assen gelijk zijn aan 0\\ en één as gelijk aan 1.\\ REQ-3.2 {[}MH{]}: De gemeten temperatuur door externe sensor komt bijna overeen\\ met de gemeten temperatuur van de interne sensor. De afwijking is maximaal 5\%.\\ REQ-3.3 {[}MH{]}: Zowel activatie- en als communicatie modus worden uitgeschakeld.\end{tabular}                                                                                                                                                                    \\ \hline
    Testprocedure: & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}1. Verbindt het systeem met een pc.\\ 2. Open TeraTerm, putty of iets dergelijks voor de interface.\\ 3. Verbindt het systeem met een externe voeding tot 12 V.\\ 4. Leg de PCB plat op een oppervlak.\\ 5. Meet de temperatuur van de interne temperatuur sensor met een externe sensor.\\ 6. Lees de hoeksnelheid, versnelling en de temperatuur uit.\\ 7. Controleer deze met de criteria.\\ 8. Verlaag de externe voeding naar 3 V.\\ 9. Controleer of het systeem aangeeft via het interface dat beide modus zijn uitgeschakeld.\end{tabular} \\ \hline
    Resultaat:     &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    \end{tabular}
\end{adjustbox}
    \end{table}



    